<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://seabelt.github.io</id>
    <title>好运设计</title>
    <updated>2024-09-21T10:44:19.985Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://seabelt.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://seabelt.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>人是不会思考的海草</subtitle>
    <logo>https://seabelt.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://seabelt.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2024, 好运设计</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[暑假番剧观察]]></title>
        <id>https://seabelt.github.io/post/shu-jia-fan-ju-guan-cha/</id>
        <link href="https://seabelt.github.io/post/shu-jia-fan-ju-guan-cha/">
        </link>
        <updated>2024-09-21T10:31:24.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>纯粹的和主观的看番感想合集。</p>
<p>#01 幸运星</p>
<p>看到亲友怀旧，顺便也跟着怀旧一下。经典是时代的经典，萌属性倒是永远不过时的，很难拒绝泉此方和她的家人朋友们的各种大大加分的可爱属性。<br>
以及好强大的2d作画力，op的宅舞编舞什么时候看都是震撼我一百年。<br>
很少看纯日常番这么起劲，但幸运星的平凡日常和角色之间的对话聊天话题节奏意外的吸引人，又很鲜明地表现了人物的个性。就像小镜的傲娇也不是教科书版本，而是更接近<em>冷静温柔</em>的设定，一下子就立体起来了！<br>
幸运星的明显的时代感和梦幻的二次元乌托邦中淡淡的现实感又是一个大加分项，对于回看00s的御宅族历史和时代风貌颇有帮助，几笔带过的现实感设定又意外实现了更实在和真挚的情感表达效果，现实和幻想意外融合的很好。</p>
<p>#02 冰菓及小市民系列</p>
<p>一刷冰菓是在我初涉番剧领域的时候，当时观感上最大的疑惑大概是——为什么这些琐碎的日常，可以拍出如此具有吸引力的效果呢？如今看了小市民系列的前几集，尽管两部作品原著水平亦有差距，但对于日常推理感的节奏把握很明显还是冰菓更胜一筹。（唉京阿尼！）<br>
与冰菓一样，小市民的男女主都各自拥有鲜明的个性，但比起折棒的节能主义，小市民系列的关键词“小市民”又非常难以理解，且渗透在剧情的方方面面，这无疑加大了理解角色的难度。其次，小市民几乎是不使用bgm的，演出上几乎纯靠画面和声优表演，而画面上又偏向于使用意识流的抽象剪辑手法，与大段大段的文戏结合起来，实际上理解难度还蛮高的。<br>
不够我还是蛮喜欢小佐内的，外表很可爱很安静实际上也是我行我素的攻击性外露的jk，萌！</p>
<p>#03 利兹与青鸟</p>
<p>细腻而伟大的艺术品，无须多言，虽然不喜欢声之形但是这里必须吹一下山田尚子。<br>
其实有很多可以讲的，关于这部作品，以及它想呈现和表达的东西，但这些已经很多人说过了。从我个人角度，我更想谈谈它的“氛围”。<br>
这部作品给人的整体印象很明显是淡雅的，童话故事的部分使用的是水彩童话绘本画风，现实部分上色也是清淡的，在山田尚子的个人风格之外的部分，这种静谧的美我想也体现着制作组的感情，唯一的爆发给了高潮部分——小霙用全力演奏出的第三乐章，而在之后的告白部分反而慢慢地归于平淡。比起少女之间躲躲藏藏又灼热的感情，音乐在剧情中起到了更重要的部分。<br>
这部作品的内核同样也是发人深思的，伞与霙的感情拉扯，青鸟角色的互换，两人相交又相离的人生轨道......这些都被抛给观众细细品读，而作品本身更像一个引子，领着人走进被创造的剧情环境中。最终如同故事里青鸟被放飞一样，找到自己的体悟。<br>
爱不应该成为你我囚笼，我觉得领悟到这一点，就没有什么遗憾了。看完后已达到幸福顶峰。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[七月上半的番剧观察#01]]></title>
        <id>https://seabelt.github.io/post/qi-yue-shang-ban-de-fan-ju-guan-cha-01/</id>
        <link href="https://seabelt.github.io/post/qi-yue-shang-ban-de-fan-ju-guan-cha-01/">
        </link>
        <updated>2024-07-20T01:10:14.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>#01 幸运星</p>
<p>看到亲友怀旧，顺便也跟着怀旧一下。经典是时代的经典，萌属性倒是永远不过时的，很难拒绝泉此方和她的家人朋友们的各种大大加分的可爱属性。<br>
以及好强大的2d作画力，op的宅舞编舞什么时候看都是震撼我一百年。<br>
很少看纯日常番这么起劲，但幸运星的平凡日常和角色之间的对话聊天话题节奏意外的吸引人，又很鲜明地表现了人物的个性。就像小镜的傲娇也不是教科书版本，而是更接近<em>冷静温柔</em>的设定，一下子就立体起来了！<br>
幸运星的明显的时代感和梦幻的二次元乌托邦中淡淡的现实感又是一个大加分项，对于回看00s的御宅族历史和时代风貌颇有帮助，几笔带过的现实感设定又意外实现了更实在和真挚的情感表达效果，现实和幻想意外融合的很好。<br>
幸运星中的大家确实是幸运的，对于能看到经典的作品的观众们来说也是幸运。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【电蕾】汽水爆弹]]></title>
        <id>https://seabelt.github.io/post/qi-shui-bao-dan/</id>
        <link href="https://seabelt.github.io/post/qi-shui-bao-dan/">
        </link>
        <updated>2024-07-08T14:38:59.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p><strong>享受彻夜的爱未尝是一种奢侈。</strong></p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p><strong>享受彻夜的爱未尝是一种奢侈。</strong></p>
<!-- more -->
<p>电次的公寓楼下的便利店是他常常买面包以及饮料的地方，老旧公寓楼下的店铺自然店面不大，商品种类也比大街上光鲜亮丽的便利店少。他的习惯是在打工后买一份三明治，偶尔加一瓶汽水，一路晃上楼去。此时一般已是傍晚时分，回到家后，他甩掉高中制服外套，拧开汽水瓶盖，顺手拿起前两天买的杂志翻起来，这种美女杂志的低级内容明显覆盖了极少数有效信息，他单纯地需要寻找刺激。在兴奋感消退后，他幸存的大脑空间终于想起来，自己被打工的地方开除了。<br>
不过现在想下一份工作找什么根本没意义啊......男高中生的心大驱使着电次翻了个身，大不了明天放学后去附近街上的店铺里问问看。<br>
第二天下午，电次在公寓附近的一条街上问了一圈，也没有找到工作，正当他准备回家的时候，身旁的路灯后传来了女生短促的惊呼，他回头一看，黑发长裙的少女怀抱着半束百合花，其中有几支不幸地掉在了地上的污水里，她有点不知所措地愣在原地，不知道怎么办才好。感受到电次的视线，她抬起头对着他打了个招呼。<br>
“你好！真是不太走运的一天啊。今晚的彩排也不知道怎么办才好......”<br>
“什么彩排？”<br>
“是明天晚上我们组合的live哦～要不要买一张票来看？”少女从长裙口袋里摸出一张卡片丢给电次，电次简单扫了一眼，这是一张覆面系视觉组合的live宣传卡，每个成员的头上都戴着严严实实的面罩，其中一个成员的面罩做成了带有尖牙的椭圆形状，下面标注着“炸弹恶魔”。在电次准备翻面的时候，少女指了指“炸弹恶魔”的字，“这个是我。”<br>
“你们有帅气的头盔诶，真的好酷。”电次挠挠头，实际上他的注意力更多集中在身材上。<br>
“对吧对吧，那来陪我去剧场做一下准备？你看起来也不像很忙的样子，剧场就在这附近”少女指了指一个方向。<br>
“好啊，炸弹恶魔。”<br>
少女诧异地看着电次，突然捂着肚子发出了一阵狂笑，“哪里有人会叫炸弹恶魔的！我叫蕾塞！那张小卡片上明明有标注的！你真的好像笨蛋一样！”</p>
<p>从街角拐进小巷子里，再找到地下剧场的灯牌，顺着通往地下的楼梯走下去便能到达目的地，原本不长的路途却因为蕾塞的陪伴变得漫长，基本没有和现实异性亲密接触的电次第一次有了心脏怦怦直跳的感觉。这家地下剧场设施略显陈旧，一半是livehouse一半是地下偶像的舞台，但是基本的设施还算齐全。热情的老板接待了两人，请他们一人一瓶汽水，并且慷慨地表示可以让电次帮忙负责live场务工作，缓解他没有收入的尴尬，随后便让他们随意参观。电次四处乱瞟的时候，突然发现了蕾塞颈部戴着一个带有拉环的颈环。<br>
“这个是表演道具，具体怎么用到时候你就知道了，可不是小狗的项圈那样的东西。”<br>
“你养宠物吗？”<br>
“以前养过狗狗，不过死掉了。嗯...你长得挺像那只狗狗的，不如叫你小狗君？”<br>
“我叫电次啦。”<br>
“好吧电次君，”蕾塞说话时一直挂着笑容，“要不要试着戴一下这个头套？原本是给未来的新成员准备的，但是电锯感觉很适合你。”<br>
电次捧起头套左右打量了一下。它最大的特点在于，脸部上半部分原本应该是眼睛的位置被替换成了巨大的电锯，逼真的链条和其他部分的机械结构非常具有压迫感。他试着套到自己头上，透过狭小的视窗向外看去，他的视野里目前是蕾塞墨绿色的眼睛，头往下低一点则是她的胸部，女高的欧派......然后他就被蕾塞轻轻地推了一下。<br>
“我说，电次君很少同女孩子相处吧？”蕾塞脸上的笑意更浓了，“学校里没有喜欢你的女生吗？”<br>
电次艰难地抬头望天：“学校里根本没有有趣的女生啊，而且大家都喜欢学习好的人吧。”<br>
“可是我觉得电次君很有趣哦？会跟着自称偶像的陌生人一起来地下剧场玩，“蕾塞拧开汽水瓶喝了一口，“还喜欢喝这个牌子的汽水！超有品的！”<br>
电次摘掉电锯头套，也喝了一口自己的那瓶汽水，蕾塞的脸在汽水瓶中向上涌动的气泡里模糊又清晰。他一手撑着脑袋，一手拨弄着电锯头套上的链条，尖锐物的触感让他发热的头脑冷却了几分。他想了想，还是起身与蕾塞告别，拿上喝了没几口的汽水走上楼梯。</p>
<p>此后的24小时并没有偏离电次的日常轨道多少,教室里的时钟指针也不会因为今晚的live转快一些，偶然的相遇并没有改变什么，只是他在楼下便利店买的汽水从一瓶变成了两瓶，因为livehouse里卖的汽水溢价更加显而易见。老板告诉他蕾塞正在后台做准备，电次点点头，拜托老板把汽水送到后台，随后开始翻起观众登记表。作为除了看脸之外从不关注偶像文化的人，他也可以感觉出来，应援蕾塞的人寥寥无几，这场live只来了不到二十名观众，其中又有几乎一半是作为“livehouse常客”而非“蕾塞的粉丝”来观看。登记表的一旁是一块小黑板，写着许多地下偶像们的许愿，蕾塞的署名挤在一个小角落里，上面写的是：“演出一切顺利！早日招到新成员！”<br>
“高中生出道成为地下偶像这种事情在业界太常见了，她们选择的小众风格是好事也是坏事，能不能在这条路上走下去只能看她们自己了。”老板双手插兜从舞台后走出来，继续做起演出前设备的调试工作。<br>
等待了大概有一个小时，观众们陆陆续续地入场，有的熟客自然地与老板聊起天，寂静的地下剧场又热闹了起来，电次在场内跑来跑去处理各种杂活，等到他在开场前的工作彻底完成，舞台上的聚光灯啪一下打开，刺眼的光让他下意识眯了一下眼睛。三个身影走上舞台，其中两位带着她们标志性的异形头面罩，而站在舞台c位的蕾塞却是正脸出镜——甚至穿着的“演出服”比平时更加日常系一些。她向台下的观众们致意，随后金属风的背景音乐响起，她的右手伸向颈环的拉环，手指轻轻扣住，用力——在下一瞬间，不知是背景音乐音效还是拉环被扯断的声音出现，灯光全灭，全场沉寂。几秒钟后灯光回归，原本看上去和普通人并无二致的少女装备了她露出獠牙的「炸弹」，露出“恶魔”的真面目。台下的几位观众被这段演出打动，擦亮荧光棒开始应援，电次坐在吧台的高脚凳上啪嗒啪嗒地鼓掌，在嘈杂的音乐声中他微不足道，但是看到站在舞台上的蕾塞，他回忆起昨天透过汽水瓶子看见的绿色的眼睛，那双眼睛现在正被隐藏在面具下——在开场时，他第一次看见蕾塞眼睛里的光芒。<br>
老实说，蕾塞的组合风格有别于许多偶像，虽然内容同样是唱跳，但她们并不刻意吸引观众，也没有频繁与观众进行互动，选曲上小众而符合自身定位，她们的演出更像一场戏剧，强调观众的代入感。即使是像电次这种不去特意了解她们所要表达的内容的观众，也可以享受演出。时间很快过去，一段时间休息后，每位成员摘下头套重新上场，蕾塞走到中央，面对观众拿起话筒。<br>
”非常感谢大家的应援！这个夜晚非常开心，希望大家之后能多多支持我们的组合！“<br>
话音刚落，台下就出现了”安可“的呼声，散场前的气氛再次热烈起来，蕾塞点点头，灯光随之变暗，等到场下安静下来后，她轻声唱起了一首悠扬的歌曲。这是电次听不懂的语言，但是曲调带有一丝忧伤，蕾塞的声音纯粹而空灵，和她平常的语调相差甚远。蕾塞唱歌真不错啊......电次情不自禁地想道。一曲结束，台下先是沉默了两三秒，接着掌声和欢呼再次充斥在空气中。<br>
演出结束后，观众们陆续退场，一些结伴前来的观众低声讨论着关于演出的内容，从电次身边擦过。等到人群完全散去，蕾塞从吧台后面某个地方探出头来，把电次吓了一跳。<br>
”电次君可以来后台吗？十分钟以后。“<br>
”诶？可以啊，我没问题。“<br>
”那就一会见咯。“她挥挥手，穿过舞台，拉开伪装成墙面的后台大门走进去。<br>
蕾塞究竟为什么找他呢？电次抓抓脑袋，是因为汽水吗？但他应该感谢蕾塞帮他找到了暂时的工作。又或者是因为...?动物直觉大于思考的他在吧台旁时钟分针移动了两格后做出决定。电次绕过舞台，借着指示灯微弱的光溜进地下剧场的后台，蕾塞此时刚换下演出服，对着壁挂镜开始整理领子，一旁的桌子上是喝了一半的汽水和她的面罩。她听到脚步声，迟疑地向后看了一眼，随后露出不同于舞台上营业式笑容的，只属于「蕾塞」的微笑。她转过身，向她面前唯一的观众捧出了那天他见到的半捧百合花。这个动作似乎有什么魔力，电次感觉自己身体的某处被攥紧，套牢，蕾塞颈部的环状饰物也有类似的作用吗？心与心之间也会被电锯的链条缠绕吗？电次的脑海里唐突蹦出这两个问题，但蕾塞在他大脑开始处理信息之前，就抢先一步上前握住了他的手。百合花的香味一下冲进电次的鼻腔，让他感到有些窒息。蕾塞把头侧向他耳旁，轻声耳语道：<br>
“晚上好，小狗君。一起逃跑吧？”</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【锤北黑】流星与飞鸟]]></title>
        <id>https://seabelt.github.io/post/liu-xing-yu-fei-niao/</id>
        <link href="https://seabelt.github.io/post/liu-xing-yu-fei-niao/">
        </link>
        <updated>2024-07-08T14:37:28.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>“生日快乐小北！”<br>
窗户反射着微弱的烛光，被同学们簇拥着围在中间的北部玄驹双手合十，默念了什么后轻轻吹灭了生日蛋糕上的蜡烛。大家欢呼起来，祝福和心愿填满了整个教室。<br>
“话说小北许了什么愿望呢？”里见光钻叉起蛋糕上的一块胡萝卜形状的巧克力。<br>
“当然是希望能永远奔跑下去啦！”北部玄驹一边吃着蛋糕，一边毫不犹豫地回答。这次生日会是一次惊喜，傍晚在操场上散步时，里见光钻突然找到她，把她强行拉到了这间空教室，随后迎接她的便是一起奔跑，一起练习的同学们，和巨大的胡萝卜巧克力蛋糕。<br>
不过是不是......少了个人？<br>
北部玄驹敏锐地注意到，与她相熟的人中，有一个人不在这里，虽然她也很清楚，那个人大多数情况下不会出现在这样的场合。<br>
“光钻酱我先离开一阵子！”犹豫了一下，北部玄驹小声对里见光钻说道，随后顺手拿起一碟切块蛋糕，趁着大家还在吃蛋糕和聊天的间隙偷偷溜出了教室。希望大家不会注意到生日会的主角不见了...她这样想着，拐进了通往操场的小道。<br>
特雷森学园的许多赛马娘都有夜间散步或是慢跑的习惯，不过大多集中在傍晚时分，这个时候只有小部分马娘在操场上活动，而北部玄驹毫不费力地就看到了跑道上奔跑的那个身影。<br>
北部玄驹无论如何都忘不掉这个身影，因为她曾在赛场上和复盘录像中看到过许多次——这个冲在她前头的，让她彻底丧失希望的背影。她的末脚就像她的名字一般，大胆而勇敢地，「大鸣大放」。<br>
她向跑道终点处走去，期许着大鸣大放还「记得」她。幸运的是，大鸣大放看到她后慢慢停下来，走到她面前。<br>
“要吃蛋糕吗？今天是我生日。”<br>
大鸣大放没有立刻回答她，而是绕到场边，拿出毛巾擦拭额头和脸颊的汗珠，北部玄驹也跟上她来到观众席旁。她低头盯着北部玄驹，思索了一会，接过了北部玄驹手中的蛋糕。<br>
“谢谢，生日快乐。”<br>
“下次要不要一起跑步？”<br>
“......”<br>
“怎么了？”<br>
“你不介意吗？之前的比赛。”<br>
“怎么会呢！我觉得你很厉害很努力，才能看到最前头的风景。”<br>
“我对风景没有兴趣......只想变得更强罢了。”<br>
“不是哦，我可以感受到的，那种激情。”<br>
北部玄驹有时候觉得跟大鸣大放讲话非常费劲，对方并不是主观上不想回应，而且对方的自我意志太强烈而坚定，让她一时间不知道怎么继续话题。<br>
“......宝冢纪念，你会参加吧。”幸好，大鸣大放及时地转移话题。<br>
“当然！诶等等，难道你的伤...？”北部玄驹意识到自己说多了，连忙就此打住。大鸣大放也没有就此展开什么，只是默默点点头。<br>
“到时候赛场上再见吧。”<br>
“好哦！一起加油！”<br>
北部玄驹挥挥手与她告别，想起大家可能还在等她，便小跑着离开了操场。能听到大鸣大放即将重返赛场的消息，她很高兴，不是作为劲敌和对手的兴奋，而是纯粹地为能再度在赛场上看到她的身影而高兴。<br>
她哼着歌跑在夜路上，想起先前上课时一位训练员曾经提到过，能够奔跑便是一种幸运，她也觉得自己是幸运的，尽管赛场上的经历坎坷艰辛，胜利曾经几次与她擦肩而过，同时代强敌的阴影时常笼罩在她身侧，但她还能继续奔跑着，以后也将继续奔跑下去。<br>
早早遇见了与自己相伴的对手，也许也是一种幸运，她在这句话后面默默补充道。</p>
<p>很久以后，北部玄驹才意识到，“早”并不完全意味着幸运，正是因为太早遇见，心中烙印下的影子才会愈发深刻，难以抹去。她太乐观，以为愿望里的「永远」是真正的永恒不变。<br>
在夏天的最后一日，她听闻了大鸣大放的死讯。<br>
为什么偏偏是夏日的末尾？她想不明白。<br>
参加完大鸣大放的葬礼后，北部玄驹久违地回了一趟自己的家乡，那时她已经拥有了一段荣誉与遗憾并具的，波澜壮阔的赛场生涯，生涯结束后，她选择前往社台从事培养后辈的工作。她独自一人坐在新干线靠窗的位置，凝视着窗外，看着窗外的风景从密集的高楼变成广阔的森林和原野。<br>
傍晚，她抵达了自己从小长大的那个北地小镇，从喧嚣的大都会中抽离出来，回到小镇宁静的氛围中，她有些迷茫和无所适从。她没有选择直接回家，而是走上了另一条通往小镇后方小山丘的道路，曾经，镇上的居民依靠着这些山林生活，现在则是散步散心的去处。<br>
这条上山的路她走过很多遍，镇上保留着许多传统风俗，其中最备受期待的盛典就是每年夏天的夏日祭，镇民们从不会错过登山观看花火大会的机会。为此小山丘的顶部修建了一个小观景台，从这里可以俯瞰小镇全景。<br>
北部玄驹把双手搭在观景台的栏杆上，山林和远处的小镇都如此安静，命运也像大自然一样无声地笼罩着人们，支配着人们么？<br>
但是，为什么唯独在时间这个赛道上，你会率先冲线呢？<br>
就在北部玄驹思考着这些不可解的问题时，一颗闪耀着的流星划过天际，她从未见过这样一条明亮得快要炸开的弧线，强烈的光芒过后，它逐渐暗淡下去，消失在远方的群山当中。<br>
真耀眼啊......她伸出手在空中虚握，试图抓住流星的点点碎屑，这是她当下唯一能抓住的东西了。<br>
她不得不承认自己在怜悯大鸣大放，怜悯一个早早被命运夺走登上赛场的能力，又早早离开的不幸之人。大鸣大放最厌恶这种怜悯，她把一生献给了奔跑，那颗不断追求着顶峰和胜利的心永不停息地跳动着，直到她离开为止。她的赛场生涯像这颗流星一般耀眼，耀眼得被命运找上。<br>
北部玄驹突然明白了大鸣大放在她心中意味着什么，北部玄驹有很多朋友，也有很多对手，但大鸣大放是独一无二的存在：不是因为大鸣大放紫色眼睛里坚定的眼神，更不是因为自己从未战胜过大鸣大放，而是因为同样把奔跑视作生命的她们从没有真正地以各自最完美的姿态并肩，更讽刺的是，她曾经把这视作眷顾而非诅咒。<br>
北部玄驹闭上眼睛，她不知道是否应该对这颗早已熄灭的流星许愿，也不知道心声能否传达到遥远的彼岸世界，但她还是用越来越小的声音许了一个微不足道的愿望。<br>
“希望可以和你永远......”<br>
头顶的树杈上，黑色羽毛的飞鸟被声音惊起，飞向遥远的群山之中。<br>
【END】</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[我是谁？]]></title>
        <id>https://seabelt.github.io/post/about me/</id>
        <link href="https://seabelt.github.io/post/about me/">
        </link>
        <updated>2024-07-07T09:48:26.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p><strong>首先不觉得思考这个问题太过哲学吗？说好的下班后不谈工作呢？</strong></p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p><strong>首先不觉得思考这个问题太过哲学吗？说好的下班后不谈工作呢？</strong></p>
<!-- more -->
<p>站主=一团游曳在互联网中的海草，每日的工作是在水中咕嘟咕嘟<br>
个人站会有的内容=同人创作+oc创作+取材广泛的杂谈</p>
<p>在浏览前有且仅有的一条预警：<br>
不能保证内容被所有人喜欢！</p>
<p>虽然是静默的回音室，但也欢迎来访者留下痕迹。<br>
（开通了评论功能，github登录后可以在篇目下方评论）</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【归乡组】磷火]]></title>
        <id>https://seabelt.github.io/post/gui-xiang-zu-lin-huo/</id>
        <link href="https://seabelt.github.io/post/gui-xiang-zu-lin-huo/">
        </link>
        <updated>2024-07-07T09:38:05.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>这是黄涛在一天里第三次碰到废弃的加油站，幸运的是他终于在里头找到了一桶还算保存完好的汽油。他艰难地把几个油桶挪到越野车的后备箱里，看着这个把食物，水等等必要物资挤到一个小角落里的大家伙，他忍不住在内心吐槽道：明明他才拿了驾照一年啊。<br>
是的，一年前，那时世界还不曾像现在这样荒凉贫瘠，人们在高楼之间穿行，随心所欲地与同伴们聊天。然而就在一个月前，一场毫无预兆的天灾降临了——一切都是如此突然，黄涛当时只是个勤勤恳恳的社畜，在那场天灾中他成为了唯一的幸存者。在梦中他偶尔会想起那段情景：惨叫声，高楼倒塌的声音，狂风与雷声，大地的震动......接着便是无穷的黑暗。再次醒来时，他躺在一片废墟中，身上只受了点擦伤，手边则静静地躺着一个能够正常工作的收音机，当他后知后觉地向四周望去时，城市已经归于死寂。他一直不愿意回忆这个场景，自己的幸存实在是太过蹊跷，醒来时周遭熟悉的人与物全部都消失在了视线中，只有他一个人还孤独地活着。<br>
他带着小收音机在城市废墟里漫无目的地走着，最终找到了一辆勉强能启动的越野车和一点生活必需品，从此开始了一个多月的旅行生活。“真的只有我一个人幸存下来吗？”这个问题在旅程中一直困扰着他，但目前来说，没有任何活物能够回答。<br>
黄涛拉开摇摇欲坠的车门钻进驾驶座里，一把抓起副驾驶位上被他细心保养的收音机开始调试频道。一番捣鼓后，收音机发出了滋滋的电流声，然后声音慢慢清晰起来。那是一个年轻的男声，听起来和黄涛年龄差不多，讲话时有轻微的南方口音。他的语气起伏不大，非常平稳，可是黄涛听出他正在念一个过时的笑话——很明显，他并不是专业的播音员，甚至可以说非常业余。在他的声音底下还有背景音乐声，不知道是哪一首钢琴曲，平静柔和的旋律在末日里显得极其突兀。<br>
这是唯一一个黄涛可以调试出声音的频道，其他的大概早就在末日中消失了。他并没有去追问这个收音机是否是上天的馈赠亦或是他人的阴谋，比起生存来说这种事情的优先度实在太小太小。三个多月来，频道主持人除了编口胡的蒸汽风故事和讲过时笑话之外，再没有透露过什么其他信息，黄涛不知道他的来历，只知道他在节目中称呼自己为“克莱恩”，一个在某些奇幻小说里是世界代名词的名字。对方保留一点点神秘感或许不会对自己造成什么坏影响——但是黄涛是不能容许自己放过最后一根稻草的人。<br>
总而言之，他想去寻找克莱恩。<br>
他在荒野中开着车前进，嘴里哼着不着调的末日前流行歌曲，身边小收音机里的过时笑话还没有讲完。黄涛想起曾经玩过的一个游戏的主题是人与人之间的联系，同样是末世背景。他看着车灯照亮的范围之外，荒野中基本见不到生物的踪迹，又何谈联系呢？他像个旧世界的幽灵一般徘徊着努力寻找同类，在不知尽头的旅途上跌跌撞撞前进，身边只有一个放着催眠bgm的小收音机。游戏公司可想不出这么魔幻的剧情，他想道。<br>
两个小时的车程后，远方遥遥地出现了一个巨大轮廓。黄涛带着疑问暗暗加快了车速，离它更近后才看清，那是由一栋栋高楼拼组成的巨物，马路旁的两排排漆黑的路灯像是欢迎他的到来，在他的语言库里沉睡已久的一个词汇提醒着他，这是一个城市，和末日前基本没有什么区别的城市。他从后座翻出地图仔细对照，惊讶的是，他并没有在地图上找到这座城市的痕迹，仿佛凭空出现一般。<br>
海市蜃楼？幻觉？这些猜想随着距离的接近全部被排除，他又回到了熟悉的钢铁森林里。可惜的是，他视线所及范围内仍然没有看到人类活动的痕迹。突然，他的视线锁定在一点，右方有一点亮光正在闪烁着，他把车开到亮光所在地后停下。犹豫了一下，黄涛下了车，仔细端详着那个发着光的灯牌。<br>
灯牌上面是一串字母“Utopia”，乌托邦......灯牌下面是一条通往地下的阶梯，墙壁两边是暖黄色的灯光，还贴着布满灰尘的电影海报，看来“Utopia”是一个电影院的名字。不过这里竟然毫不吝啬地使用电力，莫非是在呼唤着其他幸存者前来？黄涛在惊喜之余仍没有放弃警惕，就算是幸存者，不怀好意的可能性也不是没有。<br>
黄涛小心翼翼地走下楼梯，楼梯尽头是一扇玻璃门，推开后里面是一个漆黑而宽广的空间。他打开随时携带的手电筒，发现这是一个影院大厅，四处都张贴着电影海报，甚至还有他在成为社畜之后就没有玩过几次的娃娃机——当然现在也不可能玩得了。大厅里唯一还有灯光的地方是通往放映厅的门口，放映厅大门半开着，等待着来访者进入。跟玩解密rpg游戏一样，黄涛权衡了一下利弊，还是义无反顾地走向放映厅。<br>
他走进放映厅的一瞬间，在地面上，他目光所不能及的地方，神秘城市中的灯光突然全部亮起。每一个路牌，商品招牌，甚至是住宅楼的灯光都出现了同一个单词——Utopia。</p>
<p>这是个普通的电影院放映厅，四周很干净，座椅上一个人也没有。放在以前，黄涛会很享受手动包场看电影的感觉，但现在只会给人一种封闭的恐怖感。亮着的荧幕上，赫然是一行黑色字体的巨大英文句子：“人死后会去电影院吗？”某部漫画的名场景，看来这位幸存者也是个死宅，可惜他活的非常不错，也许是整个星球活的最滋润的人类。黄涛盯着释放出白色刺眼光芒的投影仪，接着他敏锐地发现在投影仪附近的角落里，似乎有个门缝里透出光芒的小门。<br>
黄涛走上前，轻轻扭动门把，他的心跳莫名加快，门后会不会有他所想要找到的幸存者呢？如果有，他的第一句话到底是什么？随着门把的转动，他脑中管理想像的齿轮也不断运转。<br>
就在此刻，一阵音乐声让齿轮的运转戛然而止。轻柔的钢琴曲，在电影院里显得很平常，但黄涛迅速地想到了它的来历——说真的他并没有考虑过这一点——他太熟悉这首曲子了，在那些奇幻故事里，在那些过时笑话里，年轻人的声音下不变的底色，那首末日中的钢琴曲。巧合的迸发一瞬间让黄涛想要逃离，但他的思维明显比动作滞后了，小门打开，里面是一个小空间，一个年轻而五官柔和的男人披着漆黑的长斗篷站在房间中央，桌上的黑胶唱片机放着柔和的钢琴曲，旁边是麦克风和各种设备。<br>
“克莱恩？”黄涛压抑着语气中的欣喜和激动，试探性地询问。<br>
年轻男人依旧面无表情，有些迷惑又有些怀念的光芒从他眼中闪过，不过很快又恢复了平静。他轻轻点了点头，思索了一下后向黄涛走来。黄涛突然注意到他的斗篷下方有什么东西正在摇晃，他把目光向下投去......<br>
无定形的物质在斗篷外若隐若现地流动着，用人类贫乏的想象力来说，“触手”是最能高度概括的词汇，几条延伸出来的触手上是无数交错斑驳的神秘花纹，内部似乎藏有世间所有色彩，奇异的场景让黄涛的意识出现了一瞬间的断层。幸存者当然是他的同类，这样的想法他坚持了一个多月，但如今他心中只有逃跑的念头，他无力去和这样的生物......不，用生物来形容是一种亵渎。他从来没有想到过事情会发展成收音机里奇幻故事那样，在那个底层是疯狂和混沌的世界里，他知道的，这是一位序列之上的存在所拥有的特征——克莱恩把祂命名为“诡秘之主”，有时也称呼祂为“愚者”。<br>
真实与虚幻交错，黄涛跌跌撞撞地冲出房间，结果被放映厅里的一排座椅绊倒，以一个非常滑稽的姿势脸朝地重重砸到地上。在和地面亲密接触的前一刻，黄涛身边的景色突然变幻，喧嚣的人声代替痛感把他淹没。<br>
再次睁开眼睛时，他发觉自己站在人行道上，四周都是匆忙行走的行人和来回往返的车流，克莱恩或者说“愚者”站在人群之后，视线落在黄涛身上，不过他的装束已经不是复古风黑斗篷，而是普通的现代常服，脖子上挂着耳机，刚才黄涛看到的触手怪物仿佛只是个幻觉。而在人群经过的斑马线旁边是一个路牌，上面的字是他再熟悉不过的，经过路牌右转到达车站，坐5站公交可以到达公司；路牌之后是他很喜欢的黄焖鸡米饭，反方向走几百米是他家小区门口，那里常常有卖麦芽糖的小贩出没......熟悉的街道，熟悉的路牌，早在一个多月前就强制被从脑海中抹去的，已只存在于历史中的景色被复现，从城市的遗骸上升起的磷火里，黄涛看见故乡。<br>
“历史投影能存在的时间不久，我能做的只有这么多了。”克莱恩的声音飘忽，传到黄涛耳边时又变得清晰而熟悉，“刚刚吓到你了不好意思。”<br>
“你的名字是？”黄涛隔着人群喊道。<br>
“克莱恩·莫雷蒂，你可以叫我克莱恩。”<br>
“我说的是你原本的名字。”<br>
“......被发现了，周明瑞，这是我的名字，尽管在这个时空里并没有使用过。”克莱恩笑了笑，一步步向黄涛走来，他的身体穿过人群时变得透明，最后站定在黄涛面前，瞳孔如同深潭，“这件事说来话长，也许是无数意外和偶然的交叠，让你所在的世界变成了如今的模样。不过这个历史投影则是对你的补偿，包括收音机也是，和人类交流是神明锚定人性的手法之一。你所想到的关于末日里人与人之间的联系并非不存在，只是非常可惜，太多人没有抓住机会。”<br>
黄涛低下头，细细咀嚼着克莱恩的话，这段时间里他接受的信息量太大，差不多要宕机的大脑不断发出警报。<br>
“克莱恩，”良久，他向年轻的神明发出疑问，“你的故乡是怎样的呢？”在创造出这样无限真实又无限虚假的幻境时，你又是抱着怎样的心情呢？黄涛还是没有把后半句话问出口。<br>
“它是个让人很怀念的地方。”克莱恩平静的语气让人觉得这件事像与他无关一般，他的目光越过黄涛的身体，注视着比地平线更远的远方，“我曾经努力过去寻找它，但最终失败了，我回不去那里。”<br>
黄涛突然笑了，笑得身体都在颤抖，他大步走上前直视着克莱恩的眼睛：“原来我有一天和你这种神明也会有相同的地方，哈哈哈......让它消失吧，我们差不多要回去这该死的现实了。”<br>
克莱恩没有说话，他背过身，城市的历史投影就开始毫无预兆地崩塌，人群的幻影逐渐消散，渐渐的，视野所及范围内只有他和黄涛两个人存在，现实中的景象慢慢浮现。脱离历史投影后，他们并排坐在空荡荡的放映厅里。克莱恩穿着幻境中的服装靠在椅背上，吃着历史投影出的爆米花，黄涛感觉脸上湿漉漉的，他伸手抹了抹脸，血水和泪水在手上糊成一团。充满实感的幻境体验感，即使回到现实也无法完全忘记。<br>
突然，音乐响彻。放映机里明明没有播放过电影，却在滚动着放片尾制作人名单。黄涛仔细一看，发现上面都是他熟悉的名字，他的小学初中高中同学，好兄弟，同事，家人......短短二十几年人生轨迹被压扁平放在银幕上滚动展示。名单最后的最后，是他曾经拍过的一幅家附近的街景，主体路牌后是他中意的小餐馆名字。<br>
城市庞大的躯体在地上沉睡着，而它骨骸中的元素则分离出点点磷火，在末日下的荒野上燎原。只有孤独的旅行者和同样孤独的神明能够触摸到它，在火光中，他们回到虚假的过去。<br>
【END】</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【锤北黑】向有你在的夏天告别]]></title>
        <id>https://seabelt.github.io/post/chui-bei-hei-xiang-you-ni-zai-de-xia-tian-gao-bie/</id>
        <link href="https://seabelt.github.io/post/chui-bei-hei-xiang-you-ni-zai-de-xia-tian-gao-bie/">
        </link>
        <updated>2024-07-07T05:37:23.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p><strong>「出生 行走（奔跑）<br>
再去面对谁的死亡」</strong></p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p><strong>「出生 行走（奔跑）<br>
再去面对谁的死亡」</strong></p>
<!-- more -->
<p>北部玄驹开始写日记。<br>
这是来自友人的建议，似乎是个有助于整理情绪的心理治疗方法。<br>
在脑海里搜集信息，整理思绪，筛除模糊的、妄想的部分，把经过极致压缩的事件和情感付诸于笔尖。<br>
大鸣大放。<br>
日记本上重复着这个名字。<br>
与手部动作同步的是颤抖的身体。<br>
在无数次感情宣泄后，理性才慢慢支配了大脑，情绪退潮，一个个相处的瞬间如同礁石般露出。<br>
她逐渐能够回忆起与大鸣大放相关的一切，发色、流星的形状、凛然的姿态、喜欢的食物、赛场上超越自己的背影......<br>
随着这些回忆碎片越来越多，逐渐拼凑起了一个幻影——一个仅仅留存在笔下的虚像。<br>
显而易见地，死者并不会藉由文字复活，但北部玄驹只是写着，不断写着。<br>
感性从文字中抽离，留下的是更精确的叙述，词句代替「她」在纸浆构成的赛马场上永不停息地奔跑着。<br>
当北部玄驹把日记本的最后一页填满时，那个夏天已经在记忆里有些模糊，记忆清仓的速度远比想象得要快，那些当初决定永远铭记于心的时刻也越来越遥远。她尝试模仿身边的人关注当下，即使早已不在赛场上活跃，也依旧关心着后辈们。朋友们看见她时眼中的担忧逐渐消失不见，一切都在回到正轨。</p>
<p>夏日又一次轮回。<br>
结束了一天的工作，北部玄驹回到宿舍，今天是个好天气，窗外夜空晴朗，月光皎洁。在学园学习时，她常常一个人去训练场伴着夜色慢跑，而后无数次在跑道上看见大鸣大放的身影，各自默默跑几圈，又相顾无言地各自离开。两人对话最多的时候，往往是在赛场上。时至今日，北部玄驹也不确定自己了解赛场以外的大鸣大放多少，或许还不如新闻记者们了解得更深入，但对她来说已经足够了。大鸣大放是她永远的敌人和“伙伴”，战败崩溃时的梦境中大鸣大放的影子永不缺席，训练时训练员随口提起的她的名字在心中回响，催促着北部玄驹不断让身体机能逼近极限。她们或许早就融为一体了，在最悲伤的时刻，北部玄驹常常如此自我安慰。<br>
打开台灯，她从书桌抽屉中取出一本日记本，封面和封底都细致地贴上了书皮，内页沾湿的点点痕迹没有消退，晕开的墨迹和忽轻忽重的笔迹也保持着原样，一切被墨水纸张和时间包裹成了蓝紫色的琥珀。<br>
借着台灯昏黄的光线，北部玄驹翻动内页，一页页地阅读。<br>
谁不希望身边的人都能获得幸福呢？赛马场上离别是常态，被命运捉弄也是常态，每个人都可能成为西西弗斯。毫无疑问，荣誉满身又几乎全身而退的北部玄驹是被幸运女神眷顾的，作为代价，幸运和幸福永远不能划上等号。<br>
翻动纸张，清脆的翻页声传来。<br>
为什么命运如此残酷？<br>
翻页。<br>
为什么早早离开赛场？<br>
翻页。<br>
为什么我们注定无法以最完美的姿态站在赛场上？<br>
翻页。翻页。<br>
大鸣大放，你能原谅我吗。<br>
手指不断地划过内页，视线停留在最后一页上。<br>
再见了，与你一起奔跑的夏夜。<br>
往后还会有很多个夏天，但是定格在过去的夏天永远不会腐朽。<br>
如果可以，下一个夏天我们能重逢吗。</p>
<p>可惜，四季不会为了任何人驻留。<br>
泪水顺着脸颊滑下。<br>
北部玄驹手部发力，最后一页被整齐地撕下后，随意地揉成一团丢在脚边。<br>
她们的世界线注定不会相交，又何必强求？<br>
死者的夏日是被按下暂停键的「过去」，而生者的夏日却是一次次的轮回。死去的宿敌于她而言注定是绵延不绝的阵雨，她注定要行走在雨中。</p>
<p>【end】</p>
<p>灵感来自シヤノン的《死别》和《关于死亡》<br>
写这个话题的文很难不动用情感，但我的情感表达能力一塌糊涂...</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[测试测试——]]></title>
        <id>https://seabelt.github.io/post/ce-shi-ce-shi-/</id>
        <link href="https://seabelt.github.io/post/ce-shi-ce-shi-/">
        </link>
        <updated>2024-07-06T07:49:14.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>回音站吧大概！</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>